<krpano>


   <!-- 
pic_ratio 文字在横屏时所占的窗口比例，填写百分比，百分比小于15%时，则全屏显示图片，大于85%，则全屏显示文字。
pic_ratio_portrait 与上类似，设置的是竖屏时的占比。
pic_align 设置文字在左在右，可选的数值为lefttop和righttop
pic_resize_min 设置图片的最小缩放比例，默认值为1，不能设置大于1或者小于0的数值。数值大于0或小于等于1
pic_resize_max 设置图片的最大缩放比例，默认值为1，不能设置小于1的数值。数值大于或等于1。
linecolor 中间分隔线颜色，十六进制
linealpha 中间分隔线透明度
separation_line_visible 是否在横屏时显示关闭按钮与其它按钮之间的竖向分隔线 其颜色和透明度与中间分隔线保持一致
bgcolor 背景颜色，十六进制
bgalpha 背景透明度
bgborder  背景边框设置
bgroundedge 背景圆角设置
bgshadow  背景阴影设置 
bgwidth 背景宽度比例，百分比
bgheight 背景高度比例，百分比         
closebutton_color 关闭按钮是否在正常状态时呈现颜色 
next_and_prev_button  是否显示左右两个箭头按钮，显示的话则提供多个热点图文切换的相册功能 常驻相册为 open_textbox(0,name); 默认为false，不用修改
next_and_prev_button_color 左右按钮是否在正常状态时呈现颜色，默认是白色，鼠标悬停时出现颜色
title_normal 标题字体设置
title_mobile 标题字体手机端设置 
text_normal 文本字体设置
text_mobile 文本字体手机端设置
zoomtocursor 图片缩放时是否在鼠标位置
autoplaysound 是否进入图文时自动播放音频
button  可设置音频按钮和链接按钮的位置 music|link 或 link|music
linkbutton 可设置链接按钮的样式 包括 1 2 3 三个数值可选 也可以通过修改psd文件选择自己的样式
 
-->


  <textbox_settings pic_ratio="36%"
                pic_ratio_portrait="35%"
                pic_align="lefttop"
                pic_resize_min="1"
                pic_resize_max="1"

                linecolor="0xFFFFFF"
                linealpha="0.9"
                separation_line_visible="false"

                bgcolor="0x000000" 
                bgalpha="0.8"
                bgborder="0 0xFFFFFF 0"
                bgroundedge="0"
                bgshadow="0 0 0.5 0xFFFFFF 0"   
                bgwidth="100%"
                bgheight="100%"   

                closebutton_color="false"
                enlarge_button="true"
                
                next_and_prev_button_color="false"
                next_and_prev_loop="true"

                title_normal="text-align:center; color:#FFFFFF; font-family:Arial; font-weight:bold; font-size:28px;"
                title_mobile="text-align:center; color:#FFFFFF; font-family:Arial; font-weight:bold; font-size:30px;"  
                text_normal="color:#FFFFFF; font-family:Arial; font-size:16px;"
                text_mobile="text-indent:52px;color:#FFFFFF; font-family:Arial; font-size:24px;"

                zoomtocursor="false"
                autoplaysound="true"
                
                button="music|link"
                linkbutton="1"

                change_pic_ratio=""
                change_pic_ratio_portrait=""
                skintextbox=""
                next_and_prev_button="false"

                

  />

<!-- 设置用户点击关闭按钮后的自定义动作

   -->

<action name="useraction">    

</action>




<!-- intropic的name对应的是scene的name。]
               id默认为空，请不要删除。
               count是该场景里共有几个要展示的热点图文，如有四个则为4。

     box的name要从box_0开始，而且必须是box_开头，下划线后的数字就是图文的序号，box_0的数字0与open_textbox(0)中的数字0对应。也就是说只能按照这个规律命名。
     当name为 skintextbox 时，为常驻图文
     title是标题。
     text的取值要与下面data的name对应上。
     imgurl为图片路径，可选择体积较大的图片，
     simgurl为手机端图片的路径，可选择较小体积的图片地址 
     sound为音频文件路径
     link为对应的链接，只支持http链接

   -->

 <intropic name="scene_Q1" id="" count="2">
 <box name="box_0" title="山东大学历史沿革图示" imgurl="images/Q1.jpg" />
 <box name="box_1" title="铭刻山大" text="Q1_2"/>
 </intropic>

  <data name="Q1_2">
    <br/>
    <br/>
    <p align="center">
      <textformat indent="32">泰山巍巍，黄河泱泱。海右黉宫，唯此流长。承继中华学统，根植孔孟圣乡。顺应时代风气，开启高教滥觞。</textformat>
    </p>
    <p align="center">
      <textformat indent="32">学堂始创，谕令效仿。为国育贤，文脉斯昌。为天下储人才，为国家图富强。祖训赖以绍述，大道藉兹弘扬。</textformat>
    </p>
    <p align="center">
      <textformat indent="32">济南发轫，青岛腾骧。兼收并蓄，文史见长。八方才隽云至，满庭桃李争芳。或赞日进高明，或称学术津梁。</textformat>
    </p>
    <p align="center">
      <textformat indent="32">山大齐大，一脉并航。硕学鸿儒，济济锵锵。山大山医山工，共沐雨露阳光。彼此契阔情笃，相携振翮飞翔。</textformat>
    </p>
    <p align="center">
      <textformat indent="32">革故鼎新，人心所向。强强联袂，优势互彰。文理医工科备，大师大楼大藏。学子精神家园，贤哲道术殿堂。</textformat>
    </p>
    <p align="center">
      <textformat indent="32">百十春秋，饱历沧桑。弦歌不辍，伟业煌煌。往昔资以为鉴，前路再谱新章。创建世界一流，扬我民族之光。</textformat>
    </p>
  </data>


 <intropic name="scene_Q2" id="" count="1">
 <box name="box_0" title="山东大学堂介绍" text="Q2_1"/>
 </intropic>
 <intropic name="scene_Q2_2" id="" count="2">
 <box name="box_0" title="《试办山东大学堂奏折》及光绪皇帝批复" imgurl="images/Q2_1.jpg" text="Q2_1"/>
 <box name="box_1" title="《试办山东大学堂奏折》及光绪皇帝批复" imgurl="images/Q2_2.jpg" text="Q2_1"/>
 </intropic>

  
  <data name="Q2_1">
    <p align="left">
      清朝末年，国势日微，列强环伺，危机四伏。有识之士，群起呼吁，变法更张，兴办学校，培育人才，救亡图存。1901年1月，清廷宣布实行变法。9月14日，光绪皇帝谕令全国，各省府州县设立学堂。
      <br/>
      山东大学堂，正是在此背景下，由山东巡抚袁世凯奏请清廷于1901年创办的，是京外第一个官立大学堂。山东大学堂的创立，具有显明的起源性、开放性、示范性特征。清廷曾迭令各省仿照山东章程开办大学堂。一时，全国掀起了创办大学堂热潮。1904年，因学制改革，山东大学堂改称山东高等学堂。1911年改称山东高等学校，1914年停办。先后培养了770多名毕业生；选留去欧美和日本留学生59人，其中徐镜心、张伯言等多人在日本参加同盟会，为辛亥革命的发动起到重要作用。山东大学堂前身可以追溯到美国北长老会创办的登州文会馆。

    </p>
  </data>

 <intropic name="scene_Q3" id="" count="3">
 <box name="box_0" title="省立山东大学介绍" text="Q3_1"/>
 <box name="box_1" title="山东大学堂第一任校长唐绍仪" text="Q3_2" imgurl="images/Q3_1.jpg"/>
 <box name="box_2" title="山东大学最早的毕业证" text="Q3_3" imgurl="images/Q3_2.jpg"/>

 </intropic>
  <data name="Q3_1">
    <p align="left">
      山东大学堂停办后，山东省高等教育群龙无首，办学层次和质量明显落后于周边省份。1926年，山东省政府决定在省城济南重建山东大学，将山东公立工业、农业、商业、矿业、医学、法政六所专门学校合并成立省立山东大学，并将山东省第一、第二、第六、第十中学高中部学生拨给作为附属中学。学校设文、法、工、农、医五个学院十三个系，学制四至五年。1928年因战乱停办。师资和财产全部转给国立青岛大学。
    </p>
  </data>
  <data name="Q3_2">
    <p align="left">
      唐绍仪（1862年—1938年），字少川，1862年1月2日生于广东香山县（今珠海唐家湾镇唐家村），是清末民初著名政治活动家、外交家、清政府总理总办、山东大学第一任校长，中华民国首任内阁总理 ，国民党政府官员。曾任北洋大学（现天津大学）校长。自幼到上海读书，1874年成为第三批留美幼童，赴美留学，后进入哥伦比亚大学学习，1881年归国。曾任驻朝鲜汉城领事、驻朝鲜总领事、清末南北议和北方代表、民国第一任内阁总理等，为中国主权、外交权益及推进民主共和作出了重要贡献。
    </p>
  </data>
  <data name="Q3_3">
    <p align="left">
      山东大学最早的毕业证，是1905年山东大学堂颁发给刘镜芙的毕业执照。
    </p>
  </data>


  <intropic name="scene_Q4_1" id="" count="2">
   <box name="box_0" title="国立青岛大学介绍" text="Q4_1_1"/>
   <box name="box_1" title="在私立青岛大学求学时的罗荣桓" text="Q4_1_2" imgurl="images/Q4_1_1.jpg"/>
 </intropic>
  <data name="Q4_1_1">
    <p align="left">
      1928年，南京国民政府决定在省立山东大学基础上筹建国立山东大学，成立国立山东大学筹委会。由于济南和胶济线均被日军侵占，建校工作无法进行。1929年，国民政府教育部接受蔡元培先生建议，将国立山东大学筹委会改为国立青岛大学筹委会，除接收原省立山东大学外，将私立青岛大学校产、校舍收用。学校先设文、理两个学院。文学院有中国文学系、外国文学系、教育学系；理学院有数学系、物理系、化学系、生物系。1931年2月，又将教育学系扩充为教育学院，内设教育行政系和乡村教育系。1930年9月21日，国立青岛大学正式成立。著名教育家杨振声任校长，闻一多、梁实秋、黄际遇、沈从文、吴伯箫、傅鹰、汤腾汉、曾省等一大批名家在此执教，开启了山东大学历史上第一次辉煌。1932年改称国立山东大学。
    </p>
  </data>
  <data name="Q4_1_2">
    <p align="left">
      罗荣桓（1902-1963） 久经考验的忠诚的共产主义战士，坚定的马克思主义者，伟大的无产阶级革命家、政治家、军事家，中国人民解放军和中华人民共和国缔造者之一，中国人民解放军政治工作奠基人，中华人民共和国元帅，党、国家和军队卓越领导人。1902年11月26日生于湖南省衡山县寒水乡南湾村(今属衡东县荣桓镇)。在衡东县荣桓镇南湾村有罗荣桓故居和罗荣桓元帅纪念馆。中华人民共和国的开国元勋，中国十大元帅之一。
    </p>
  </data>


  <intropic name="scene_Q4_2" id="" count="2">
   <box name="box_0" title="国立青大文学院院长闻一多" text="Q4_2_1" imgurl="images/Q4_2_1.jpg"/>
   <box name="box_1" title="国立青岛大学校长杨振声" text="Q4_2_2" imgurl="images/Q4_2_2.jpg"/>
 </intropic>
  <data name="Q4_2_1">
    <p align="left">
      闻一多热爱祖国，爱国主义如同一条红线贯穿他的一生，最后把他引向社会主义，共产主义。他一生的道路是曲折的，他曾经有过迷茫、失误与苦闷，但是经过深思和中国共产党的关怀与帮助，终于找到了真理，而一经找到了真理，他便义无反顾，不屈不挠，勇往直前，为实现真理而英勇奋斗，直至献出宝贵的生命。闻一多博学多才，除新诗与古文学研究外，在美术、戏剧、书法、篆刻等方面也有相当高深的造诣。
    </p>
  </data>
  <data name="Q4_2_2">
    <p align="left">
      　　任国立青岛大学校长期间，效法老教育家蔡元培在北京大学的“兼容并包”、“科学民主”的办学方针，积极延聘专家学者来校任教，提高学校的学术地位。可谓名流云集，人才济济，其阵容之齐整，在全国的大学中也屈指可数，形成山东大学创建后鼎盛一时的局面。
      　　以自己的地位和声望，经常邀请学术界的名流来校讲学，学校的学术气氛非常活跃。当时学校的地位确属蒸蒸日上，学校的声誉更是与时俱增。特别注重加强文科，十分重视文科的教学。他在为中文系学生讲的《小说作法》专题中，既突出新文学的战斗精神，又强调美学的艺术风格。有时以自己的创作过程，分析成功与失败的经验教训，内容丰富，材料充实，深刻简练，使学生大受教益，深得好评。
    </p>
  </data>

  <intropic name="scene_Q5_1" id="" count="2">
   <box name="box_0" title="国立山东大学（上）" text="Q5_1_1"/>
   <box name="box_1" title="国立青大教务长赵太侔" text="Q5_1_2" imgurl="images/Q5_1_1.jpg"/>
  </intropic>
  <data name="Q5_1_1">
    <p align="left">
      1932年9月，国立青岛大学改称“国立山东大学”。学校设文理学院、工学院、农学院三个院八个系，两个部。9月30日，赵太侔出任国立山东大学校长，仿效杨振声治校成规，继续延揽人才，改善办学条件，提高学术水平，使国立山东大学成为国内学术重镇。一大批著名专家学者慕名而来。老舍、洪深、丁山、黄孝纾、栾调甫、台静农、闻宥、王淦昌、任之恭、何增禄、李达、陈传璋、王恒守、刘咸、林绍文、童第周、曾呈奎、李珩、丁观海等在此任教，可谓群星璀璨。培养出了像臧克家、庄孝僡、何炳棣、张致一、黎锦扬、徐中玉等一大批优秀人才。1938年3月停办，师生分别转入国立中央大学、武汉大学等。
    </p>
  </data>
  <data name="Q5_1_2">
    <p align="left">
      赵太侔（1889—1968）中国戏剧家，现代教育学家。原名赵海秋，曾用名赵畸，太侔为其字，后来即以字行（也有说法认为他又名赵畸，字海秋）。山东益都（今青州市东关青龙街）人。原以戏剧创作与教授著名，后脱离戏剧工作，曾任山东大学校长。中华人民共和国成立后在山东大学、山东海洋学院执教引。
    </p>
  </data>

  <intropic name="scene_Q5_2" id="" count="1">
   <box name="box_0" title="物理学教授王淦昌" text="Q5_2_1" imgurl="images/Q5_2_1.jpg"/>
  </intropic>
  <data name="Q5_2_1">
    <p align="left">
      王淦昌（1907.5.28—1998.12.10），男，出生于江苏常熟，核物理学家、中国核科学的奠基人和开拓者之一、中国科学院院士、“两弹一星功勋奖章”获得者。
      1929年毕业于清华大学物理系。1933年获柏林大学博士学位。1964年，他独立地提出了用激光打靶实现核聚变的设想，是世界激光惯性约束核聚变理论和研究的创始人之一。
      王淦昌参与了中国原子弹、氢弹原理突破及核武器研制的试验研究和组织领导，是中国核武器研制的主要奠基人之一。曾荣获两项国家自然科学一等奖、国家科学技术进步特等奖等奖项。
    </p>
  </data>

  <intropic name="scene_Q5_3" id="" count="2">
   <box name="box_0" title="国立山东大学（下）" text="Q5_3_1"/>
   <box name="box_1" title="臧克家" text="Q5_3_2" imgurl="images/Q5_3_1.jpg"/>
  </intropic>
  <data name="Q5_3_1">
    <p align="left">
      抗战胜利后，山东大学校友组成复校促进委员会，强烈要求，迅速恢复山东大学，得到国民政府批准。1946年1月，国立山东大学在青岛复校，南京国民政府任命赵太侔为校长。学校设文、理、工、农、医五个学院，内设中国文学、历史学、外国文学、数学、物理学、化学、动物学、植物学、地质矿物学、土木工程学、机械工程学、电机工程学、农艺学、园艺学、水产系15个系。一般学制四年，工学院五年，医学院六年。10月25日正式开学。 原在山东大学任教的教授学者如期而至，丁燮林、王统照、杨肇燫、何作霖、魏一斋、朱树屏、冯沅君、陆侃如等纷纷前来加盟。学校整肃一新，雄风犹在，很快恢复元气。
    </p>
  </data>
  <data name="Q5_3_2">
    <p align="left">
      臧克家（1905年10月8日-2004年2月5日）[1]  山东潍坊诸城人，曾用名臧瑗望，笔名少全、何嘉，山东大学知名校友，是闻一多的学生，现代诗人。忠诚的爱国主义者，曾任中国民主同盟盟员，全国人民代表大会第二、三届代表，全国政协第五、六、七、八届委员，第七、八届常务委员，中国作家协会第一、二届理事，第三届理事、顾问，第四届顾问，第五、六届名誉副主席，中国文联第三、四届委员，第六、七届荣誉委员，中国诗歌学会会长。
      曾任《诗刊》主编，他的第一部诗集是《烙印》，主要讽刺诗集《宝贝儿》，文艺论文集《在文艺学习的道路上》。其短诗《有的人》被广泛传颂，且被选入六年级上册人教版第二十课；《闻一多先生的说和做》入选七年级下册人教版第十二课。
    </p>
  </data>

  <intropic name="scene_Q6" id="" count="1">
   <box name="box_0" title="齐鲁大学介绍" text="Q6"/>
  </intropic>
  <data name="Q6">
    <p align="left">
      齐鲁大学是一所由美国、英国、加拿大基督教会联合创办的私立大学，其前身是创办于1864年的登州文会馆。1904年，登州文会馆与青州广德书院大学班合并，成立广文学堂，校址设在潍县。1882年，美国长老会聂会东在济南创办医学堂。1907年，英国浸礼会将其在青州的医学堂迁至济南，与济南医学堂合并为共和医道学堂。潍县广文学堂、青州神道学堂、济南共合医道学堂合称山东基督教共合大学，分文、理、神、医四科。1917年，广文学堂、青州神道学堂迁到济南，与共和医道学堂合并成为齐鲁大学。学校下设文理、神、医三个学院，后设农业、无线电、检验护理等专修科。齐鲁大学是著名的教会大学，与燕京大学齐名，有“北有燕京，南有齐鲁”之称。1952年，齐鲁大学文、理学院分别并入山东大学、山东师范大学、南京大学、南京药学院、上海财经大学。医学院并入山东医学院。
    </p>
  </data>

  <intropic name="scene_Q7_1" id="" count="1">
   <box name="box_0" title="山东大学（青岛）介绍" text="Q7_1_1"/>
  </intropic>
  <data name="Q7_1_1">
    <p align="left">
      1949年6月，青岛解放，山东大学进入新的发展时期。1951年3月，国立山东大学与华东大学合并成立新的山东大学。学校设有文学院、理学院、工学院、农学院、医学院，分中国文学、历史学、外国文学、数学、物理学、化学、动物学、植物学、地质矿物学、水产学、土木工程学、机械工程学、电机工程学、农艺学、园艺学、病虫害学、政治学、艺术学18个系，其中政治和艺术为直属系，盛况空前。青岛时期的山东大学是山东大学历史上最辉煌的时期之一，在华岗校长的领导下，学校重视教学、讲求学术、尊重学者、注重个性、突出特色，引领学术潮流，成为建国初期高等教育的重镇。1952年院系调整后，山东大学取消院一级建制，设中文、外文、历史、数学、物理、化学、生物、海洋、水产九个系和医学院。学科规模虽不如从前，但元气未伤，教学、科研水平仍在提高，办学特色凸显。
    </p>
  </data>

  <intropic name="scene_Q8_1" id="" count="2">
   <box name="box_0" title="山东大学（济南）" text="Q8_1_1"/>
   <box name="box_1" title="“山东大学”校牌字体来历" text="Q8_1_2"/>
  </intropic>
  <data name="Q8_1_1">
    <p align="left">
      1958年，全国教育体制改革，山东大学划归山东省领导。同年10月，山东大学奉命迁校济南。文科的中文、历史两系和理科的数学、物理、化学、生物四系搬往济南；海洋、水产、地矿三系留在青岛（1959年独立成立山东海洋学院）。1959年秋恢复了外文系，1960年重设政治系，建成原子能系和电子系。山东大学成为一所以文理为主的综合性大学。20世纪50年代末至60年代是山东大学发展的重要时期，学校在搬迁、建设和政治运动中艰难发展。在保持文史见长的基础上扬长避短，大力加强理科，增设电子学系，突出晶体材料和微生物两个重点，以求在科学技术发展中开辟新的路径，并在较短时间内取得了显著成就。1965年全校有政治、中文、历史、外文、数学、物理、化学、电子、生物九个系，教职工1339人，在校学生4266人。“文革”期间，山东大学一分为三，1971年招收工农兵学员。1974年恢复山东大学建制，1977年正常招生。
    </p>
  </data>
  <data name="Q8_1_2">
    <p align="left">
      建国后，山东大学的校牌字体曾几度更换。建国初期，校牌是由华岗校长亲自题写的，1955年华岗蒙冤被捕入狱。1956年校牌由山东省省委书记、著名书法家舒同题写。现在的校牌出自毛泽东主席的手迹。“山东大学”四个字字体来源于毛泽东主席1964年3月写给高亨先生的亲笔信。其中隐含着毛主席和高先生交往的一段往事。
    </p>
  </data>

  <intropic name="scene_Q8_2" id="" count="1">
   <box name="box_0" title="八马同槽介绍" text="Q8_2" imgurl="images/Q8_2.jpg"/>
  </intropic>
  <data name="Q8_2">
    <p align="left">
      “八马同槽”是对20世纪50年代初同时在山东大学历史系任教的八位教授戏称，意指历史系教授多、阵容强大，他们是杨向奎、童书业、张维华、黄云眉、郑鹤声、赵俪生、陈同燮、王仲荦先生。八位教授研究广泛，学术精深，思想活跃，先后发起中国古史分期问题、资本主义萌芽问题、农民战争问题、土地制度问题等史学大讨论，引领学术潮流，盛极一时。山东大学历史系成为当之无愧的史学重镇。
    </p>
  </data>


  <intropic name="scene_Q8_3" id="" count="1">
   <box name="box_0" title="山东大学复校" text="Q8_3_1"/>
  </intropic>
  <data name="Q8_3_1">
    <p align="left">
      1977年，山东大学恢复正常招生，教学科研走上正轨。1978年开始招收博士、硕士研究生，学校各项工作全面发展。1996年通过“211工程”验收，是首批“211工程”建设学校。到2000年，山东大学拥有一个分校，14个学院，65个硕士点，25个博士点，5个博士后流动站，3个国家基础科学研究和教学人才培养基地；2个国家重点学科，1个教育部人文社会科学研究基地，2个国家重点实验室。教职工近4000人，全日制学生1.2万余人。是国家“985工程”建设的教育部直属重点综合性大学。
    </p>
  </data>

  <intropic name="scene_Q9" id="" count="1">
   <box name="box_0" title="山东医科大学介绍" text="Q9"/>
  </intropic>
  <data name="Q9">
    <p align="left">
      山东医科大学是卫生部直属的高等医学院校。其前身是由山东省立医学院、华东白求恩医学院和齐鲁大学医学院等演变、合并而成的。1948年11月，山东省立医学院并入华东白求恩医学院，1950年12月，改称山东医学院。1952年全国院系调整，齐鲁大学医学院并入山东医学院，1985年更名为山东医科大学。山东医科大学继承齐鲁大学、华东白求恩医学院的办学传统，在教学模式、人才培养等方面独具特色，为国家培养了大批优秀医学人才。是国内著名的医科院校之一。2000年7月，学校设有基础医学院、临床医学院、药学院、公共卫生学院、口腔系、护理学院6个学院及三个附属医院，教职员工1700多人，其中正副教授928人，在校生10355人。
    </p>
  </data>

  <intropic name="scene_Q10" id="" count="1">
   <box name="box_0" title="山东工业大学介绍" text="Q10"/>
  </intropic>
  <data name="Q10">
    <p align="left">
      山东工业大学创建于1949年，其前身是山东省立工业专科学校，1950年改称山东工学院。学校设有电机工程系、自动车系、化学工程系、土木工程系、纺织工程系。1952年土木工程系、纺织工程系调至青岛工学院；山东大学工学院机械系、电机系并入，学校师资力量增强，教育、教学质量提高，办学特色鲜明。改革开放以来，学校发展迅速，办学规模和水平显著提高。1983年改称山东工业大学，进入快速发展时期。1996年12月28日，学校通过“211工程”部门预审，成为国家“211工程”重点建设的综合性工科大学。2000年7月，学校拥有机械工程学院、材料科学与工程学院、电力工程学院、土建与水利工程学院、环境与化学工程管理学院六个学院，教职工1130名，其中正副教授605人，在校生11500余人。
    </p>
  </data>

  <intropic name="scene_Q11" id="" count="2">
   <box name="box_0" title="山东大学（三校合一）" text="Q11_1"/>
   <box name="box_1" title="山东大学（三校合一）" imgurl="images/Q11_1.jpg"/>
  </intropic>
  <data name="Q11_1">
    <p align="left">
      2000年7月，山东大学、山东医科大学、山东工业大学合并组建成新的山东大学。十多年来，山东大学实现了跨越式发展，各项事业均达到了前所未有的高度。学校的综合办学实力和竞争力明显增强，办学质量和为国家、区域服务的能力显著提高，国际影响力大幅度提升，6个学科的学术影响力和贡献能力跨入世界前100位。学校基本完成了从教学科研型大学向研究型大学的转型。
      学校总占地面积8000余亩，形成了一校三地（济南、青岛、威海）八个校区的办学格局。拥有教职工10200人，其中教授1046人，各类全日制在校学生6万多人，形成了结构完整的人才培养体系，是一所在国内外具有重要影响的教育部直属重点综合性大学。
    </p>
  </data>

</krpano>
